\chapter{Présentation des algorithmes}

Nous présenterons ici les algorithmes appliqués aux données.
D'une manière générale, nous faisons l'hypothèse qu'il existe une fonction mathématique permettant de séparer parfaitement nos différentes classes.

Les algorithmes suivants tentent d'approximer cette fonction.

\section{Basic}

L'algorihme nommé Basic est implémenté grâce à l'opérateur "\\" d'octave. C'est une résolution analytique des moindres carrés.

Temps de calcul : Long

\section{Perceptron}

Le premier algorithme de perceptron est de la forme 1 contre tous. Une classe est apprise en la confrontant à toutes les autres.
C'est un algorithme itératif mettant à jour le modèle optimisé à chaque fois qu'un exemple est mal classé.
Un modèle pour chaque classe est donc appris. Le nombre de modèle est égal au nombre de classe.

Temps de calcul : Rapide

\section{Perceptron 1 contre 1}

Le perceptron 1 contre 1 fonctionne de la même manière que le perceptron 1 contre tous à la différence que chaque duel de classe est considéré.
Un modèle pour chaque duel est appris. Le nombre de modèle est égal à 2 parmis le nombre de classes.

Temps de calcul : Long

\section{LibSVM}

La bibliothèque libSVM est une librairie matlab/java/C++ spécialisée dans la classification de donnée. Elle a été utilisée ici avec un noyau linéaire.

+Temps de calcul : Long

\section{Optimisation du perceptron 1 contre 1 : selection de capteurs}

Une première optimisation du perceptron 1 contre 1 est la selection de capteur.
On peut imaginer que tous les capteurs ne sont pas utiles à la classification et on sait que réduire la dimensionnalité des données permet d'améliorer la performance.
Pour chaque duel de classes, on vas donc séléctionner les capteurs donnant la meilleur performance et classifier uniquement grâce à ces derniers.

L'algorithme supprime un à un chaque capteur. Pour chaque capteur supprimé, on évalue la performance par cross validation.
Quand tous ensembles de capteurs on été évalués, on supprime le capteur supprimé ayant donnée la meilleure performance.

Exemple pour 5 capteurs :

\begin{itemize}
    \item On supprime le capteur 1 : on teste par cross validation la performance des capteurs {2,3,4,5}
    \item On supprime le capteur 2 : on teste par cross validation la performance des capteurs {1,3,4,5}
    \item On supprime le capteur 3 : on teste par cross validation la performance des capteurs {1,2,4,5}
    \item On supprime le capteur 4 : on teste par cross validation la performance des capteurs {1,2,3,5}
    \item On supprime le capteur 5 : on teste par cross validation la performance des capteurs {1,2,3,4}
    \item On supprime définitivement le capteur ayant donnée la meilleure performance.
    \item On recommance avec les 4 meilleurs capteurs
\end{itemize}

Temps de calcul : Très long (selection de capteurs puis classification par perceptron 1 contre 1)

\section{Optimisation du perceptron 1 contre 1 : selection de temps}

La deuxième optimisation envisagée est la selection de temps.
Dans le même esprit que la selection de temps, on peut s'attendre à ce que tous les temps ne soit pas utiles à la classification.
Pour chaque duel de classes, on vas séléctionner les temps donnant la meilleure performance et classifier uniquement grâce à ceux ci.

L'algorithme supprime un à un chaque temps et évalue la performance par cross validation.
Lorsque tous les ensembles de temps ont été évalués, on supprime le temps supprimé ayant donnée la meilleure performance.

Temps de calcul : Très long (selection de capteurs puis classification par perceptron 1 contre 1)
